Het duurde maar een ogenblik dat ik met duizend leek te worstelen molenstuwen en duizend lichtflitsen; dat instant verleden was ik meegenomen aan boord van de kombuis.
Herbert was daar en Startop was daar; maar onze boot was weg en de twee veroordeelden waren verdwenen.
Wat met het geschreeuw aan boord van de stoomboot en de woedende afblazen haar stoom, en haar rijden op, en onze rijden op, ik kon niet in het begin onderscheiden hemel van water of kust van kust; maar de bemanning van de kombuis reed haar met grote snelheid recht en trok een zekere snelle kracht slagen vooruit, leggen op hun riemen, elke man kijkt stil en gretig naar het water achteruit.
Weldra was er een donker voorwerp in gezien, bij het getij naar ons toe.
Niemand sprak, maar de stuurman hield op zijn hand en al het water met zachte rug, en hield de boot recht en waar vóór het.
Toen het dichterbij kwam, zag ik het Magwitch zijn, zwemmen, maar niet vrij zwemmen.
Hij werd aan boord genomen en onmiddellijk gemanoeuvreerd aan de polsen en enkels.
De galei werd stabiel gehouden en de stille, gretige blik op het water werd hervat.
Maar de Rotterdamse stoomboot kwam nu omhoog en blijkbaar niet het begrijpen wat er was gebeurd, ging snel.
Tegen de tijd dat ze het had gedaan zijn begroet en gestopt, beide stoomschepen dwaalden af ​​van ons, en we stonden op en neer in een onrustige kielzog van water.
De uitkijk was bewaard, lang nadat alles weer was en de twee stoomboten waren verdwenen; maar iedereen wist dat het nu hopeloos was.
Eindelijk gaven we het op en trokken we onder de kust door naar de herberg we waren de laatste tijd vertrokken, waar we zonder enige verrassing werden ontvangen.
Hier Ik kon wat troost vinden voor Magwitch, - Voorlopig niet meer, - wie had een zeer ernstige verwonding in de borst en een diepe snee in de hoofd.
Hij vertelde me dat hij geloofde dat hij onder de kiel van de stomer en bij het opstaan ​​op het hoofd geslagen te zijn.
De blessure aan zijn borst (die zijn ademhaling extreem pijnlijk maakte), dacht hij hij had tegen de zijkant van de kombuis gekregen.
Hij voegde eraan toe dat hij dat niet deed beweren te zeggen wat hij wel of niet heeft gedaan met Compeyson, maar dat, op het moment dat hij zijn hand op zijn mantel legt om hem te identificeren, die schurk was opgeschrokken en wankelde achteruit, en ze waren allebei verdwenen samen overboord, wanneer de plotselinge wringing van hem (Magwitch) uit onze boot en het streven van zijn ontvoerder om hem daarin te houden, waren gekanteld Wij.
Hij vertelde me fluisterend dat ze fel opgesloten waren geraakt elkaars armen, en dat er een strijd onder water was geweest, en dat hij zich had losgemaakt, doorboord en weg gezwommen.
Ik had nooit reden om te twijfelen aan de exacte waarheid van wat hij mij aldus vertelde.
De officier die de kombuis bestuurde, vertelde hetzelfde over hun gang overboord.
Toen ik deze officier toestemming vroeg om de gevangene te veranderen natte kleding door het kopen van eventuele extra kledingstukken die ik kon krijgen bij de café, hij gaf het gemakkelijk: alleen maar observeren dat hij moet nemen beschuldigen van alles wat zijn gevangene over hem had.
